# componente_de_gamificacao

Nesta tarefa será utilizado o TDD para desenvolver um componente de gamificação. Esse componente deve armazenar diferentes tipos de pontos que o usuário pode receber. Por exemplo, uma aplicação pode possuir pontos do tipo "moeda" e "estrela", enquanto outra pode possuir pontos do tipo "topico", "comentario" e "curtida". Esse componente deve possuir uma classe principal chamada Placar, onde deve ficar a lógica, e uma classe chamada Armazenamento, que deve ser responsável por guardar e recuperar as informações de um arquivo.

A classe Armazenamento deve ser capaz de realizar as seguintes operações:

    Armazenar que um usuário recebeu uma quantidade de um tipo de ponto. Por exemplo: o usuário "guerra" recebeu "10" pontos do tipo "estrela"
    Recuperar quantos pontos de um tipo tem um usuário. Por exemplo: retornar quantos pontos do tipo "estrela" tem o usuário "guerra"
    Retornar todos os usuários que já receberam algum tipo de ponto.
    Retornar todos os tipos de ponto que já foram registrados para algum usuário.

Observação: os dados devem ser armazenados em um arquivo e como serão armazenados fica a critério do aprendiz. A seção "Formas de implementar o armazenamento em arquivo" dá algumas sugestões.

A classe Placar é composta por uma instância de Armazenamento, a quem delega a recuperação e o armazenamento das informações. A classe Placar deve ter métodos que executam as seguintes operações:

    Registrar um tipo de ponto para um usuário. Por exemplo: o usuário "guerra" recebeu "10" pontos do tipo "estrela"
    Retornar todos os pontos de um usuário. Por exemplo: ao pedir os pontos do usuário "guerra" ele me retornaria que possui "20" pontos do tipo "moeda" e "25" pontos do tipo "estrela". Um tipo de ponto que o usuário não possuir, não deve ser retornado com valor "0". Por exemplo: se o usuário "guerra" não possui pontos do tipo "energia", esses não devem ser incluídos na resposta.
    Retornar ranking de um tipo de ponto, com a lista de usuário que possuem aquele ponto ordenados do que possui mais para o que possui menos. Por exemplo: ao pedir o ranking de "estrela", seria retornado "guerra" com "25", "fernandes" com "19" e "rodrigo" com "17". Um usuário que não possui pontos daquele tipo não seria incluído no ranking. Por exemplo, o usuário "toco" sem pontos do tipo "estrela" não seria incluído. 

Os testes da classe Armazenamento devem ser feitos utilizando arquivos e os testes da classe Placar devem ser feitos criando um mock object para a instância de Armazenamento. Por fim, devem ser criados alguns testes de integração incluindo as duas classes.

A criação de outras classes e a assinatura dos métodos fica a critério do aprendiz, desde que cumpra os requisitos solicitados. Com a exceção de construtores e métodos de acesso, nenhum outro método público pode ser adicionado nas classes Armazenamento e Placar.

Não esqueça de utilizar o TDD para o desenvolvimento e de refatorar sempre o código para manter a sua qualidade!